### 设计/编程模式

编程模式
#### 面向对象
- 封装，继承，多态
- 一个对象具有各种个样的操作方式，通过继承的方式让其他对象也具有同样的操作方式，并且操作方式以及内部状态可以自行修改

#### 面向切面
- 在两个任务之间插入一个操作，并且这个操作不影响整个流程的运行

#### 函数式编程
- 一个函数允许接受一个函数作为入参，并返回一个函数
- 将一个任务分成多个小任务，每个任务有固定的返回值，通过调用这些小任务，来完成最后的结果

设计模式

#### 观察者模式
- 观察者
- 发布者

#### 发布/订阅
- 调度中心
- 观察者
- 发布者

#### 单例
保证一个类，仅有一个实例，并且提供一个访问它的全局访问点，有些对象只需要一个时，可以使用单例模式

#### 策略